# Plantilla para un Plugin de Cordova
======

Plantilla base para construir un plugin de iOS y Android.

======
# ¿Qué es un plugin de Cordova?

Cordova es un conjunto de herramientas que funcionan como puente para crear aplicaciones nativas e hibridas que se comunican a tráves de código Javascript.

Ese puente nos permite hacer cosas sencillas o tan complejas nativas que no se incorporan a los estandares de la Web.

Construir plugins de Cordova significa qu estamos escribiendo algo de JavaScript para invocar a algún código nativo (Objetive-c, Java, entre otros) que tambien deberemos de escribir y devolver el resultado a nuestro JavaScript.

En resumen, construimos un plugin de Cordova cuando queremos hacer algo nativo que aún no puede realizar el WebKit, como acceder a los datos de HealthKit, al scanner de huella, a la conexión bluetooth o a un SDK de terceros que permiten la conexión con dispositivos como impresoras y lectores.

# Construcción de nuestro propio Plugin:

Frameworks como Ionic cuentan con una libreria extensa de herramientas nativas en las cuales posiblemente encontrarás lo que buscas [IonicFramework](https://ionicframework.com/docs/native/), pero ¿cómo hacer uno propio? Bueno Cordova habilita una documentación para este fin: [Plugin Development Guide](https://cordova.apache.org/docs/en/7.x/guide/hybrid/plugins/index.html), sin embargo despues de mucho buscar y probar diferentes alternativas me guié finalmente por esta página: [How to write Cordova Plugins](https://medium.com/ionic-and-the-mobile-web/how-to-write-cordova-plugins-864e40025f2) la cúal se basa en una plantilla ya creada por el equipo de IONIC-TEAM [ionic-team/cordova-plugin-template](https://github.com/ionic-team/cordova-plugin-template) para clonar e instalar en nuestro proyecto, con el fin de entender y documentar un poco más, me decidi a en base a dicha plantilla crear una propia.

## Paso 1:

Posicionarse en el directorio de proyectos de Ionic en mi caso: `cd Documents/desarrollo/proyectos/ionic/...`

## Paso 2:

Crear un proyecto de Ionic: `ionic start nombreProyecto blank`
Seleccionar proyecto: `cd nombreProyecto/`

## Paso 3:

Instalar Plugin: `ionic cordova plugin add https://github.com/thecouk/ionic-cordova-plugin-template.git`

## Paso 4:

Modificar el archivo **home.ts** de la siguiente manera:

## home.ts:

```
import { Component } from '@angular/core';
//Agregar Platform para poder evaluar si ya se cargo y esta lista la plataforma
import { NavController, Platform } from 'ionic-angular';

@Component({
  selector: 'page-home',
  templateUrl: 'home.html'
})
export class HomePage {

  constructor(public navCtrl: NavController,public platform: Platform) {
  }

  ionViewDidLoad() {  
    //Verifica si ya se encuentra lista la plataforma  
    this.platform.ready().then(() => {
          //Realiza el llamado al plugin e invoca segun el resultado la funcion correspondiente
          (<any>window).MiPlugin.saludo('Mundo!!!', this.successCallback, this.errorCallback);
    });
  }

  //Funcion para desplegar la respuesta cuando es satisfactorio
  successCallback(message){
      alert(message);
  }

  //Funcion si hubo un error
  errorCallback(){
      alert("Hubo un error");
  }

}

```

## Paso 5:

Ejecutar a iOS: `ionic cordova run ios --prod` o para Android: `ionic cordova run android --prod`.

Posteriormente puedes ir al directorio **platforms** donde encontrarás la carpeta de cada sistema operativo y podrás abrirlo en Xcode o Android Studio compilar y correr la aplicación.

**LISTO** Si todo va bien verás una alerta **"Hola todo el... Mundo!!!"**, basicamente lo que estas viendo en esa alerta es la mezcla de lo hibrido con lo nativo. De aquí en más ya puedes agregar la complejidad que desees a tu aplicación.

![Pantalla Plugin](https://github.com/thecouk/ionic-cordova-plugin-template/blob/master/HolaMundo.png?raw=true)

**NOTA:** En tu proyecto podrás observar que dentro de la carpeta de **plugins** encontrarás la carpeta **mi-plugin** que a su vez contiene los archivos de definición y las carpetas que nos interesa entender y modificar **www/** y **src/** en la primera encontraremos el código Javascript que pone en uso la libreria de Cordova y nos permite definir las funciones que pondremos a disposición para nuestra aplicación.

```
var exec = require('cordova/exec');

var PLUGIN_NAME = 'MiPlugin';

var MiPlugin = {
  saludo: function (name, successCallback, errorCallback){
        exec(successCallback, errorCallback, PLUGIN_NAME, "saludar", [name]);
  }
};

module.exports = MiPlugin;

```

En la segunda carpeta encontraremos en el caso de iOS dos archivos: **MiPlugin.h** y **MiPlugin.m** los cuales como te imaginaras son los archivos donde definiremos las funciones nativas que recibiran parametros y devolveran una respusta. En el caso de Android encontrarás una estructura de carpetas **"Es necesario respetarla"** ejemplo: **android/com/example/MiPlugin.java** donde de igual manera encontrarás las funciones para cuando ejecutes en Android.

## MiPlugin.h
```
#import <Cordova/CDVPlugin.h>

@interface MiPlugin : CDVPlugin {
}

// Encabezados de las funciones del plugin
- (void) saludar:(CDVInvokedUrlCommand*)command;

@end
```

## MiPlugin.m
```
#import "MiPlugin.h"

#import <Cordova/CDVAvailability.h>

@implementation MiPlugin

- (void)pluginInitialize {
}

- (void)saludar:(CDVInvokedUrlCommand*)command
{

    NSString* name = [[command arguments] objectAtIndex:0];
    NSString* msg = [NSString stringWithFormat: @"Hola todo el...  %@", name];

    CDVPluginResult* result = [CDVPluginResult
                               resultWithStatus:CDVCommandStatus_OK
                               messageAsString:msg];

    [self.commandDelegate sendPluginResult:result callbackId:command.callbackId];
}

@end

```

## FakeLocationMueve.java
```
package com.example;
import org.apache.cordova.CallbackContext;
import org.apache.cordova.CordovaPlugin;
import org.json.JSONArray;
import org.json.JSONException;
import android.provider.Settings.Secure;

public class FakeLocationMueve extends CordovaPlugin {
    @Override
    public boolean execute(String action, JSONArray data, CallbackContext callbackContext) throws JSONException {
        if (action.equals("check")) {
            if (Secure.getString(this.cordova.getActivity().getContentResolver(), Secure.ALLOW_MOCK_LOCATION).equals("0")) {
                callbackContext.success(0);
            } else {
                callbackContext.success(1);

                return true;
            }

            return false;
        }
    }
}

```

## Fuente de referencia:
Este ejemplo es una adaptación del tutorial:
[How to write Cordova Plugins](https://medium.com/ionic-and-the-mobile-web/how-to-write-cordova-plugins-864e40025f2)


## Autor

* **@Greko11Maister** 